{
    "question": "Perbandingan a : b berbalik nilai dengan c : d. Bila bd = 175 dan a = 5 ,maka nilai d =",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a/b = d/c<br>ac=bd<br>5c=175<br>c=175/5<br>c=35<br><br>itu yg d buku ctak matematika soalnya salah yg D hrsnya C krna yg D udah diketahui",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "manakah-dibawah-ini-yang-merupakan-persamaan-linear-satu-variabel-444",
            "question": "manakah dibawah ini yang merupakan persamaan linear satu variabel ? a. 2x - 4 = 8 b. -4 + 3s = 24 c. -8 - d2 = 32 d. 5(u - 2) = u-2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya semuanya satu variabel. Karena\u00a0yang a) variabelnya x \u00a0b) s \u00a0c) d\u00b2 \u00a0d) u<br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-keliling-itu-apa-605",
            "question": "Rumus keliling itu apa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini rumus kelilingnya apa ?<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rumus untuk mencari keliling bagi bangun datar atau bangun ruang. rumus keliling itu berbeda - beda angka, tergantung\u00a0 dengan bangun datar atau bangun ruang yang akan di hitung keliling nya. (rumus keliling beda angka dengan rumus luas) <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-x-jika-2x-1-2x-2-2x-3-471",
            "question": "Tentukan nilai x , jika ( 2x + 1 ) + ( 2x +2 ) + ( 2x + 3 ) + ..........+ ( 2x + 50 ) = 4275",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : IX (3 SMP)<br>Materi : Barisan dan Deret<br>Kata Kunci : suku, beda, jumlah suku<br>Pembahasan :<br>Barisan Aritmetika\nadalah suatu barisan dengan beda atau selisih antara dua suku berurutan selalu\ntetap atau konstan.<span><br>\nBentuk umum barisan aritmetika adalah<br>\nU</span>\u2081, U\u2082, U\u2083, ...,\nUn atau a, a + b, a + 2b, ..., a + (n - 1)b<span><br>\nSuku ke-n dari barisan aritmetika, yaitu : Un =\na + (n - 1)b.<br><span>Beda atau selisih antara dua suku berurutan,\nyaitu :\u00a0</span><br>\nb = Un - U(n - 1)<br>\nDeret Aritmetika adalah jumlah suku-suku barisan\naritmetika.<br>\nBentuk umum deret aritmetika adalah<br>\nSn = U</span>\u2081 + U\u2082 + U\u2083 + ...\n+ U(n - 1) + Un<span><br></span>\u21d4 Sn =\na + a + b + a + 2b + ... + a + (n - 1)b<span><br></span>\u21d4 Sn =\nn/2(2a + (n - 1)b)<span><br></span>\u21d4 Sn =\nn/2(a + a + (n - 1)b)<span><br></span>\u21d4 Sn =\nn/2(a + Un)<span><br>\nS(n - 1) = U</span>\u2081 + U\u2082 + U\u2083 + ...\n+ U(n - 1)<span><br>\nSn - S(n - 1) = Un.<br><span>Mari kita lihat soal tersebut.\u00a0<br></span></span>Jika (2x + 1) + (2x + 2) + (2x + 3) + ... + (2x + 50) = 4275, maka<br>a = 2x + 1<br>b = 2x + 2 - (2x + 1)<br>\u21d4 b = 2x - 2x + 2 - 1<br>\u21d4 b = 1<br>Un = 2x + 50<br>\u21d4 Un = a + (n - 1)b<br>\u21d4 2x + 50 = (2x + 1) + (n - 1) . 1<br>\u21d4 2x + 50 = 2x + 1 + n - 1<br>\u21d4 2x - 2x + 50 - 1 + 1 = n<br>\u21d4 n = 50<br>Sn = n/2{a + Un}<br>\u21d4 4275 = 50/2 . {2x + 1 + 2x + 50}<br>\u21d4 4275 = 25 . {4x + 51}<br>\u21d4 4275/25 = 4x + 51<br>\u21d4 171 = 4x + 51<br>\u21d4 171 - 51 = 4x<br>\u21d4 4x = 120<br>\u21d4 x = 120/4<br>\u21d4 x = 30<br><br>Jadi, nilai x adalah 30.<br><br>Semangat!<br>\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4b-94b-9-termasuk-kalimat-tertutupterbuka-tolong-dijawab-ya-435",
            "question": "4b-9=4b-9 termasuk kalimat tertutup/terbuka?\r\nTolong dijawab ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau perintahnya untuk membuktikan pernyataan sih udh cukup sampai segitu aja",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalimat terbuka..\nSoalnya belum diketahui nilai kebenarannya..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-hasil-dan-berikan-jalannya-a-2a-22-b-8m2n3-213",
            "question": "Tentukan hasil dan berikan jalannya..!!    a. (2a-2)\u00b2\r\n\r\nb. (-8m\u00b2n\u00b3)\u00d7(2k\u00b3n\u2074)\r\n\r\nc. \u221a3\u00d7\u221a8\r\n\r\nd. 4\u207b\u00b2+2\u207b\u2074 (buatlah hasil ke dalam pecahan)\r\n\r\ne. 3\u221a6\u00d7\u221a2\r\n\r\nf.\u221a15\u00d72\u221a5\r\n\r\ng.6\u221a10\u00f7\u221a15 \r\n\r\nh.\u221a8+\u221a18-\u221a32\r\n\r\ni. a\u00b2 \u2075\u221aa\u00b3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. (2a-2) (2a-2) = 4a\u00b2 -4a -4a +4<br>= 4a\u00b2-8a+4<br><br>b.\u00a0-16k\u00b3m\u00b2[tex] n^{7} [/tex]<br><br>c.\u00a0\u221a24<br><br>d. 4^-2 = 2^-4<br>(2^2)^-2\u00a0=2^-4<br><br>e. 3\u221a12<br><br>f. 2\u221a75<br><br>g. 6\u221a150/15<br><br>i. a^2+3/5= a^13/5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penderita-kanker-dan-jantung-dirumah-sakit-sebanyak-86-orang-kan-935",
            "question": "Penderita kanker dan jantung dirumah sakit sebanyak 86 orang.    kanker 35 orang.\r\n15 orang menderita kanker dan jantung\r\npertanyaan:\r\n1.banyak penderita yang sakit jantung ada berapa orang ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]S=86 \\\\ K=35-15=20 \\\\ keduanya=15 \\\\ Jantung=86-(20+15) \\\\ =86-35 \\\\ =51[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawabnya-di-uraikan-1penyelesaian-dari-3x-2-7-x-19-757",
            "question": "JawabNya Di Uraikan    1.Penyelesaian Dari 3(x-2)\u00a0+7\u00a0\u2265\u00a0x\u00a0+\u00a019 =\r\n2.Dengan x\u00a0\u2208 A={1,2,3...,10}. \r\nTentukan Himpunan Dari : \u00a0A..3x-2\u00a0\u2264 7, B.5x-13\u00a0\u2265 3(x+1).\r\nC.16-x &lt;\u00a0x\u00a0-\u00a02",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.kita harus mencari persamaanya dulu<br>\u00a0x + 19 = 2<br>\u00a0x+19-19 = 2 -19<br>\u00a0x\u00a0 \u00a0 \u00a0 = -17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3(x-2) + 7 _&gt; -17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3x - 6 +7 _&gt; -17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 _&gt; -17-7+6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 3x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  _&gt; 16<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 3x:3\u00a0 \u00a0 _&gt; 16:3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  x\u00a0 \u00a0 \u00a0 _&gt; 5 1/3\u00a0 \u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-jawaban-dari-33-803",
            "question": "Berapakah jawaban dari 3+3?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban 3 di tambah 3 yaitu adalah enam\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0jawabannya ya 6 lah...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gan-jika-24m-12-itu-jawabanya-brp-sih-ganama-kasih-tau-caranya-636",
            "question": "Gan jika 24m = 12 itu jawabanya brp sih gan,ama kasih tau caranya ane masih bingung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pindah ruas aja\u00a0<br>m = 12 / 24 = 1/2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "24M=12<br>M=12/24<br>M=1/2<br>Mungkin seperti ituu ya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tiga-buah-lingkaran-berdiameter-350cm7cmdan-875cm-hitunglah-519",
            "question": "Tiga buah lingkaran berdiameter 3,50cm,7cmdan 8,75cm. hitunglah\u00a0    1. keliling masing-masinglingkaran\r\n2 rasio\r\n3. rasio\u00a0\r\nmohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keliling lingkaran 1 = 10,99 cm<br>keliling \"--&#039; \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02 = 21,98 cm<br>\"\"\"\"\"\"\"\"---\"\"\"\"\"\"\" \u00a0 3 = \u00a027,475 cm<br><br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rumus kliling lingkaran = 2\u03c0r<br>k1 = 2\u00a0x\u00a022/7\u00a0x 3,5 = 2 x 11 = 22 cm<br>k2 = 2 x 22/7 x 7 = 2 x 22 = 44 cm<br>k3 = 2 x 22/7 x 8,75 = 2 x 27,5 = 55<br><br>kalo rasio k1 : k2 : k3 = 2 : 4 : 5 (pake perbandingan 1=11)<br>kalo mau cr rasio liasnya,kt cari dl luasnya :<br>L1 =9,6 cm2<br>L2 = 38,5 cm2<br>L3 = 60,1 cm2<br>jadi, kalo rasionya L1 : L2 : L3 = 1 : 4 : 6 (pake prbandingaan 1=9,6)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}